有無人有研究2008 年金融海嘯

直接引發 08 金融海嘯既原因係次貸危機
但係如果無次按債務危機
當年美國經濟係唔係都會下行?

另外，次貸危機發生之前，有無咩宏觀經濟數據顯示經濟將會下行？

建議樓主可以睇下The Big Short 呢齣電影
入面都幾詳細介紹左成個次貸危機嘅前因後果

睇過

說話唔係咁講 如果你洞悉先機 你就係贏家

公司唔洗有人負責, 當然LEVERAGE 到爆, 人工就照袋

到公司要爆個時點知真係唔洗負責, 派幾千萬花紅

平時做咩? 呃阿毛買債券, 哩D 生意, 只要你厚面皮同有人同你做, 贏撚硬

同個班寬頻仔SELL 阿毛冇電腦裝寬頻一樣

當年次按真係人人買樓

香港? 可唔可以講得詳細 D?

美國 冇收入都買到 個個搏升

咩叫無左次按危機先？
銀行無借錢比poor credit?

就咁睇次按危機既發生係必然
除非你假設銀行無借錢比任何還唔到錢既人
但如果淨係講high leverage 未必會導致金融危機

主要係當年美國啲政策推動到low income group都買到樓 呢班人還唔還得起根本冇人去理 然後就係堆MBS 其實要講既有排講 當年美國啲政策太冇遠見(而家咁睇就當然咁講 當年個個都覺得個市實升 前景好根本唔驚會爆)

subprime credit 爆，mbs爆，lm爆，aig爆 先禁大穫
最後fed救左aig，唔係爆得重勁

次貸危機既性質係當年係借錢比 poor credit 既買價
然後大量結構性產品場外投注賭樓價只升不跌

睇CDS

比我推薦的話當然係呢段片

學術得黎又最簡單咁解釋

有興趣就睇返當年啲政策 bush堆乜鳩the Housing and Community Development 92 act呢啲真係害撚死人

其實任何泡沫都會爆

樓主咁既level都好意思話研究

特登起個 account 黎打呢句 comment?

首先要諗下係q因爲無錢嘅都借錢買樓,定係本身銀行無生意,有能力買果批唔買,或者買得7788,所以要水埋無能力果批

以為你講緊香港

根本全部一樣，所謂泰株危機之前都係房產泡沫，根本次次一樣

見LIBRARY有書係專講2008金融海嘯,
想睇但唔得閒借